東區男女最失衡 灣仔區最富有觀塘收入最低

《2016年按區議會分區劃分的人口及住戶統計資料》報告書出爐。去年全港共有近725萬人，年齡中位數為42歲。全港18區中，東區男女比例差距最大，撇除外傭下，比例為1000名女性對894名男性；其次是黃大仙區，比例為1000名女性對909名男性。

家庭住戶平均人數為2.8人，而家庭住戶收入方面，以灣仔區家庭稱冠，從事經濟活動的家庭住戶(撇除外傭)月入中位數為5萬港元；其次是中西區，月入中位數為4.85萬港元；排榜末的是觀塘區，家庭月入中位數為2.6萬港元。

2016年性別比率(撇除外傭)差距最大首五位
排名／地區／男性人口與每1000名女性對比率
1.東區／894
2.黃大仙／909
3.沙田／911
4.九龍城／913
5.葵青／917

2016年家庭住戶每月入息中位數
排名／地區／從事經濟活動家庭住戶月入中位數(港元)
1.灣仔／50,000
2.中西區／48,500
3.東區／39,300
4.南區／37,300
5.西貢／37,000
6.荃灣／35,500
7.離島／35,000
8.油尖旺／33,400
9.九龍城／33,200
10.沙田／32,800
11.大埔／32,100
12.元朗／28,100
13.屯門／28,000
14.北區／27,800
15.黃大仙／27,500
16.深水埗／27,200
17.葵青／26,800
18.觀塘／26,000

(資料來源：《2016年按區議會分區劃分的人口及住戶統計資料》報告書)

又唔係平均分配，多少同毒撚冇關

毒撚就算去到女兒國，仍然是毒撚

18至25歲果班又咪係男多女少，講經咩

灣仔區多expat住嘛，同平均樓價咁貴，仲包埋金鐘山上面班富戶

Expert?

唔識就查下字典啦

兩個人月入五萬巳經最高一

咁都有野笑